## Пре него што почнеш

Запамти следећа три правила:

* Два играча (црни и бели) наизменично постављају по један камен на таблу.
* Камен се мора поставити на пресек хоризонталне и вертикалне линије.
* Када се камен једном постави на таблу, он се више не може померати, али се
под одређеним околностима може склонити са табле.

Једноставно, зар не?

Сада разумеш пола правила игре Го. Хајде да почнемо!

## Циљ игре Го

Циљ игре Го је да освојимо више поена од противника.

Један од начина да то остваримо је да **заробимо** противникове каменове.

Каменови који су скроз окружени се склањају са табле и дају се противнику као
затвореници. Сваки затвореник вреди један поен.

## Заробљавање каменова

Board::atari

Једним потезом, бели камен може бити потпуно окружен и заробљен.

Ситуација у којој се каменови могу заробити једним потезом се назива **атари**.

---

Board::captured

Бели камен је сада скроз окружен. Према томе...

---

Board::ponnuki

...он се склања са табле.

---

Board::escape

Уколико би бели био на потезу, бели би могао да "побегне" тако што би повезао
још један камен.
